% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------

A tecnologia evoluiu a ponto de tornar possível o armazenamento de volume de dados um grande desafio. Na internet, é possível encontrar mais de 60 trilhões de páginas indexadas pelo Google \cite{GOO01}. Só o Facebook possui warehouse com mais de 300 petabytes, tendo um tráfego de mais de 600 terabytes diários \cite{FAC01}.

Por trás desses dados brutos armazenados de forma estruturada ou não, existe o que \citeonline{BAEZA} chama de informação. Em geral, os dados são objetos brutos que trazem pouco ou nenhum significado. A informação, então, refere-se a uma interpretação do dado dentro de um contexto com um ganho cognitivo. A utilização dessa informação para qualquer fim produz o conhecimento. 

Por conta da dificuldade computacional em não só armazenar como analisar e monitorar esse volume de dados que nasceu o Big Data. 

Este trabalho visa estudar conceitos teóricos estatísticos que analisam os dados, os algoritmos que criam as informações, bem como tecnologias que auxiliam o processo como um todo.

Este documento e seu código-fonte são exemplos de referência de uso da classe
\textsf{abntex2} e do pacote \textsf{abntex2cite}. O documento 
exemplifica a elaboração de trabalho acadêmico (tese, dissertação e outros do
gênero) produzido conforme a ABNT NBR 14724:2011 \emph{Informação e documentação
- Trabalhos acadêmicos - Apresentação}.

A expressão ``Modelo Canônico'' é utilizada para indicar que \abnTeX\ não é
modelo específico de nenhuma universidade ou instituição, mas que implementa tão
somente os requisitos das normas da ABNT. Uma lista completa das normas
observadas pelo \abnTeX\ é apresentada em \citeonline{abntex2classe}.

Sinta-se convidado a participar do projeto \abnTeX! Acesse o site do projeto em
\url{http://www.abntex.net.br/}. Também fique livre para conhecer,
estudar, alterar e redistribuir o trabalho do \abnTeX, desde que os arquivos
modificados tenham seus nomes alterados e que os créditos sejam dados aos
autores originais, nos termos da ``The \LaTeX\ Project Public
License''\footnote{\url{http://www.latex-project.org/lppl.txt}}.

Encorajamos que sejam realizadas customizações específicas deste exemplo para
universidades e outras instituições --- como capas, folha de aprovação, etc.
Porém, recomendamos que ao invés de se alterar diretamente os arquivos do
\abnTeX, distribua-se arquivos com as respectivas customizações.
Isso permite que futuras versões do \abnTeX~não se tornem automaticamente
incompatíveis com as customizações promovidas. Consulte
\citeonline{abntex2-wiki-como-customizar} par mais informações.

Este documento deve ser utilizado como complemento dos manuais do \abnTeX\ 
\cite{abntex2classe,abntex2cite,abntex2cite-alf} e da classe \textsf{memoir}
\cite{memoir}. 

Esperamos, sinceramente, que o \abnTeX\ aprimore a qualidade do trabalho que
você produzirá, de modo que o principal esforço seja concentrado no principal:
na contribuição científica.

Equipe \abnTeX 

Lauro César Araujo