% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{Referenciais teóricos}
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Capitulo de revisão de literatura
% ---
\chapter{Big Data}
% ---

Não existe uma definição clara do que é Big Data. Inicialmente, trata-se de um volume de informações que cresceu de tal forma que simples computadores não são capazes de processar com ferramentas tradicionais\cite[p. 6]{CUKIER}. Big Data pode se referir a qualquer ação ou evento que necessite ser executado em larga escala e não é possível ser realizado numa estrutura menor, para extrair novos insights ou criar novas formas de valor de tal forma que provoque mudanças nos mercados, organizações, na relação entre as pessoas e os governos, entre outros.


Big data é a habilidade da sociedade em aproveitar informações de novas maneiras para produzir insights or bens e serviços com um valor significativo\cite[p. 2]{CUKIER}. Para o autor, os dados não ficam mais num estado estático, isto é, quando depois de sua coleta, não existe uma serventia se não o seu simples armazenamento. Caso sejam utilzados da forma correta, os dados podem ser reutilizados, tornando-se uma fonte de inovação e novos serviços.

Para \cite[p. 5]{ZIKO}, Big Data pode ser caracterizado por:

\begin{itemize}
  \item Volume: refere-se a grande volume de dados gerados. Dentre os desafios, em grande parte resolvidos, estão que tipo de tecnologia a ser utilizada para guardar um volume grande de dados, uma vez que as tradicionais são incapazes ou ineficientes para lidar com essa questão, além do custos de armazenagem.
  \item Velocidade: relacionado a rapidez com que os dados são gerados. Com a evolução da tecnologia, tudo está cada vez mais interconectado. As bandas largas possibilitam um tráfegos de dados cada vez maior e mais eficiente. Sistemas de tempo real passaram a ter maior relevância para as empresas, que podem tomar decisões cada vez mais rápida.
  \item Variedade: trata-se dos diferentes dispositivos que podem gerar dados passíveis de extração de informação. Smartphones, tables, internet das coisas, computadores, sensores podem produzir dados em diferentes formatos que precisam ser interpretados e armazenados.
  \item Valor: é o aspecto mais subjetivo e complexo, porém estratégico. Representa o que o Big Data pode gerar de informação a partir de dados brutos.
\end{itemize}











\input{body/teoria/kmedias.tex}

\input{body/teoria/regressao.tex}

\input{body/teoria/randomforest.tex}